\section*{\Fr{Profil}\En{Profile}}
\Exec{\Fr{Leader dans les operations systeme et l'ingenierie, j'evolue dans des environnements complexes ou la qualite de l'execution, la coordination transverse et la prise de decision rapide sont essentielles. Mon parcours m'a amene a structurer des equipes, conduire des ameliorations organisationnelles et contribuer a des sujets strategiques a l'interface entre technologie, performance et gouvernance.}\En{Leader in system operations and engineering, I work in complex environments where execution quality, cross-functional coordination, and fast decision-making are essential. My background combines team leadership, organizational improvement, and strategic contribution at the intersection of technology, performance, and governance.}}
\Op{\Fr{Leader operationnel avec une solide base d'ingenierie, je transforme des contextes complexes en decisions claires, en equipes alignees et en resultats mesurables. Mon parcours combine excellence technique, pilotage d'equipes et contribution a des enjeux de transformation et de performance.}\En{An operations leader with a strong engineering foundation, I turn complex environments into clear decisions, aligned teams, and measurable outcomes. My background combines technical excellence, team leadership, and contribution to transformation and performance initiatives.}}

\section*{\Fr{Experience}\En{Experience}}
\entry
  {Swissgrid --- Head of System Operations}
  {2023 -- aujourd'hui}
  {\Fr{Responsable des operations systeme et de la coordination transverse sur des activites critiques. Pilotage d'equipes et contribution a l'evolution des processus, de l'organisation et des priorites operationnelles.}\En{Responsible for system operations and cross-functional coordination in critical activities. Led teams and contributed to process evolution, organizational design, and operational priorities.}}
  {\Fr{Leadership, transformation, gouvernance}\EN{Leadership, transformation, governance}}

\entry
  {Swissgrid --- Head of Team System Operations}
  {2018 -- 2023}
  {\Fr{Constitution et developpement d'equipes specialisees; structuration de processus cles et amelioration de la performance operationnelle; contribution a la strategie et a la vision future de l'organisation.}\En{Built and developed specialist teams; structured key processes 
and improved operational performance; contributed to strategy and the organization's future vision.}{Management, structuring, performance}}
  {\Fr{Management, structuration, performance}\En{Management, structuring, performance}}
  
\entry
  {Alpiq / Swissgrid --- Deputy Head of Dispatching Center}
  {2012 -- 2018}
  {\Fr{Coordination d'equipes dans des environnements temps reel; gestion de transitions organisationnelles sensibles; contribution au renforcement des capacites internes et a la montee en competence des equipes.}\En{Coordinated teams in real-time environments; managed sensitive organizational transitions; contributed to capability building and team development.}}
  {\Fr{Execution, continuity, scaling}\EN{Execution, continuity, scaling}}

\entry
  {EOS / Alpiq --- Operations Engineer / System Operator}
  {2008 -- 2012}
  {\Fr{Experience fondatrice au contact direct de la surete systeme. Prise de decision sous contrainte et gestion de situations critiques.}\En{Foundational experience in direct contact with system security. Decision-making under pressure and handling critical situations.}}
  {\Fr{Surete, decisions critiques}\EN{Security, critical decisions}}

\section*{\Fr{Formation}\En{Education}}
\entrytwo
  {HEIA Fribourg}
  {2004 -- 2007}
  {\Fr{Diplome d'ingenieur electricien.}\En{Electrical engineering diploma.}}
  {\Fr{Base technique}\En{Technical foundation}}
\entrytwo
  {Universite de Saint-Gall}
  {2020 -- 2021}
  {\Fr{Leadership et management.}\En{Leadership and management.}}
  {\Fr{Developpement managerial}\En{Managerial development}}

\section*{\Fr{Competences}\En{Skills}}
\Fr{Pilotage d'equipes • operations systeme • coordination transverse • gestion de crise • amelioration continue • communication avec parties prenantes • Python • VBA • anglais C1 • allemand C1 • francais natif}
\En{Team leadership • system operations • cross-functional coordination • crisis management • continuous improvement • stakeholder communication • Python • VBA • English C1 • German C1 • native French}
